`window.RequestAnimationFrame(cb: Function)` используется для того чтобы запускать определенные функции перед следующей перерисовкой и подготовить браузер к анимации.

Вообще у данного метода два способа использования:
1. Для выполнения коллбэка перед отрисовкой нового фрейма
2. Для анимирования элементов

> Сокращенно давайте будет называть `window.RequestAnimationFrame()` — WRAF

## Коллбэк перед анимацией
`WRAF` будет выполнять любые методы, переданные в коллбэк перед тем как браузер отрисует новый экран. Это позволяет нам выполнить необходимые методы в коллбэке, перед тем как мы отрисуем новый слой анимации.

Давайте напишем что-то легкое:

```js
// Сокращение для window.requestAnimationFrame
const WRAF = (cb) => window.requestAnimationFrame(cb);

/*
Допустим, что у нас на странице есть элемент с id - #myBlock
Нам нужно поменяеть его цвет перед тем как анимация запустится
*/

WRAF(() => {

	// Берем данный селектор
	const blockRef = document.getElementById('myBlock');
	
	// Меняем его цвет
	blockRef.style.background = 'red';
	
	// Далее пойдет анимация
});
```

> Важно: анимации и метод из WRAF не будут работать, если они находятся в `iframe`, который скрыт или вкладка, на которой находится WRAF не открыта, то сам коллбэк в WRAF не выполнится

В коллбэк можно передавать один аргумент, который является timestamp с времени начала анимации. По умолчанию туда передается 0.

## Коллбэк, который создает анимацию
Коллбэк, который создает анимацию по сути является рекурсивным. Вот как это работает:
1. Мы создаем коллбэк, который делает что-то с элементом
2. Мы вызываем коллбэк в RAF внутри коллбэка

Реализация выглядит примерно вот так:

```js
// Вспомогательная функция для вызова WRAF
const WRAF = (callback) => window.requestAnimationFrame(callback);

/**
 * Метод, который расстягивает блок
 * @param time - таймштамп времени выполнения
 */
function animateBlock(time) {

	// Берем блок, который собираемся изменять
	const blockRef = document.querySelector('.block');
	
	// Устанавливаем ему высоту и ширину больше на 1px
	blockRef.style.width = blockRef.clientWidth + 1 + 'px';
	blockRef.style.height = blockRef.clientHeight + 1 + 'px';
	
	// Логируем время выполнения
	console.log(time);
	
	// Рекурсивно вызываем WRAF
	WRAF(animateBlock);
}

// Вызываем WRAF первый раз
WRAF(animateBlock);
```

Стоит заметить, что при выполнении WRAF рекурсивно время будет суммироваться. Это происходит потому что WRAF отдает параметр по умолчанию, который является `timestamp`.

# Источники
* https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/window/requestAnimationFrame